身為典型香港人，我只想問，人地搞事關我X事？

我係一個打工仔，朝九晚九果種，平時返工OT，禮拜六日攞嚟訓教，顧自己都未顧得掂，要我顧其他野，唔好意思，無咁嘅時間同心力，有時間我寧願用嚟睇幾時有平機票去日本，plan 吓去日本玩。啲人成日話爭取民主、捍衛法治，傻啦關我咩事姐，啲政客呃飯食咋嘛，法治又唔可以當飯食。不過佢地鐘意示威未由佢地囉，我就中立嘅，唔好搞到我就得，我無咁得閒亦都唔會走去反對人地咁做。我自問自己生活得幾自由，人地做咩都唔關我事嘅。

班人示威搞咗幾個月，開始搞到啲鋪頭俾人燒鋪、俾人打爛玻璃，好似話咩打傷啲藍絲啊警察啊，跟住港鐵又停駛，搞到啲人鬼煞咁嘈。不過講真，我懷疑嘈果班人根本唔係香港人，香港人點會咁少事就嘈生曬？

喂大佬，果啲連鎖集團俾人燒鋪、打爛玻璃，關我咩事姐？先唔好話我無買佢地啲股票，就算買咗，喂宜家佢地啲估價跌咗未？股市冧未？我又唔係佢地啲股東，佢賺錢果時我又無得分，咁佢地蝕錢關我咩事呢？喂有時無得揀焗住幫襯佢地，70蚊食個海南雞飯仲要唔包野飲，有無人可憐過我啊？啲鋪頭爛玻璃咁又點姐，啲玻璃碎又無整親我，又唔係要我夾錢整返佢，咁佢爛幾多野關我咩事？我會唔會因為果啲鋪頭俾人破壞搞到買唔到野丫？傻的嗎，周街都係鋪頭，買唔到A我未去買B囉。就好似啲細路出嚟示威俾警察打，關我咩事姐，啲細路自己走得出嚟就預咗俾警察拉、俾警察打咖啦，同樣道理，你開得間鋪喺度自己就預咗要承擔一切風險咖啦，啲人借咗大耳窿錢唔還未俾黑社會淋紅油囉，fair enough，right?

仲有果啲廢老衝出嚟然後俾人打返轉頭、打到頭破血流咁，係睇得我唔舒服，不過咁又點姐，關我咩事？啲細路都日日俾警察打爆頭打斷骨，我又唔會有咩感覺，只會覺得佢地自己出嚟俾人打係抵死，中國人最鐘意講，槍打出頭鳥，自己抵死姐。傻啦，唔通黑社會開拖俾人打爆缸我又要關心咩。話咩馬蹄露俾人打，大佬我都唔好意思同人講我知佢係邊個啦，sorry啊我同佢非親非故，佢俾人打關我咩事呢？毛澤東有句，世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨。我信因果，昨日因，今日果，你唔搞事做咩俾人打呢？啲咩的士司機、攞刀阿叔俾人打，同啲學生俾人打一樣，唔關我事囉。

老實講，我真係個典型香港人，人地搞咩關我咩事呢，我顧好自己未得囉。咩示威者搞亂香港，well，I couldn’t care less。

啲藍絲嗰頭扮不問世事
依頭爛幅玻璃都嘈到拆天
唔知以為間嘢佢地有份

推到啲「理性藍絲」出黎答我

民主唔關你事
咁塊玻璃關你撚事啊

意大利詩人但丁講過：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

即係留畀你依種人

篇文唔喺屌緊同路人
屌緊啲扮完中立，又要屌手足嘅人形垃圾

我真心不問世事
所以咩都唔關我事

唔撚理政治
第日送中
警察入你屋企強姦你老婆 個女 唔好上黎後後侮

嗰頭見到咩事都啞撚咗咁，做沉默大多數
依頭爛部閘機都屌鬼
好心你啞嘅就啞落去啦
衝出黎柒

而家搞到出蒙面法咪關事囉, 病咗唔比戴口罩傳埋比家人朋友

依家已經唔洗送中
送你去新屋嶺 is okay

點解呢d倫文全部都出自處女？

連登仔 睇真啲篇野先啦

d閱讀理解

呢篇真係奇文，撚人撚到

曲到圓